<resources>
    <string name="app_name">ToolbarHomework</string>
    <string name="toolbarName">Toolbar</string>
    <string name="action_1">Action 1</string>
    <string name="action_2">Action 2</string>
    <string name="action_3">Action 3</string>
    <string name="search">Search</string>
    <string name="poem">Я буду скакать по холмам задремавшей отчизны,
        Неведомый сын удивительных вольных племён!
        Как прежде скакали на голос удачи капризный,
        Я буду скакать по следам миновавших времён…
        Давно ли, гуляя, гармонь оглашала окрестность
        И сам председатель плясал, выбиваясь из сил,
        И требовал выпить за доблесть в труде и за честность,
        И лучшую жницу, как знамя, в руках проносил!
        И быстро, как ласточка, мчался я в майском костюме,
        На звуки гармошки, на пенье и смех на лужке,
        А мимо неслись в торопливом немолкнущем шуме
        Весенние воды, и брёвна неслись по реке…
        Россия! Как грустно! Как странно поникли и грустно
        Во мгле над обрывом безвестные ивы мои!
        Пустынно мерцает померкшая звёздная люстра,
        И лодка моя на речной догнивает мели́.
        И храм старины, удивительный, белоколонный,
        Пропал, как виденье, меж этих померкших полей,
        — Не жаль мне, не жаль мне растоптанной царской короны,
        Но жаль мне, но жаль мне разрушенных белых церквей!
        О, сельские виды! О, дивное счастье родиться В лугах,
        словно ангел, под куполом синих небес!
        Боюсь я, боюсь я, как вольная сильная птица,
        Разбить свои крылья и больше не видеть чудес!
        Боюсь, что над нами не будет таинственной силы,
        Что, выплыв на лодке, повсюду достану шестом,
        Что, всё понимая, без грусти пойду до могилы…
        Отчизна и воля — останься, моё божество!
        Останьтесь, останьтесь, небесные синие своды!
        Останься, как сказка, веселье воскресных ночей!
        Пусть солнце на пашнях венчает обильные всходы
        Старинной короной своих восходящих лучей!..
        Я буду скакать, не нарушив ночное дыханье
        И тайные сны неподвижных больших деревень.
        Никто меж полей не услышит глухое скаканье,
        Никто не окликнет мелькнувшую лёгкую тень.
        И только, страдая, израненный бывший десантник
        Расскажет в бреду удивлённой старухе своей,
        Что ночью промчался какой-то таинственный всадник,
        Неведомый отрок, и скрылся в тумане полей…</string>
</resources>